深膚色粟米粒做清潔工 家樂氏包裝盒涉種族歧視

作為美國著名穀物片公司，家樂氏在全球以至香港都有不少的捧場客，惟近日有美國網民發現，當地一款粟米片包裝盒上，竟出現涉嫌種族歧視成分的設計，引起輿論爭議。家樂氏終在各方壓力下，發聲明道歉及澄清事件，並重新設計包裝盒。

有關的包裝盒爭議始於美國作家艾哈邁德（Sadladin Ahmed）在Twitter發表的一則帖文，當中附有一款家樂氏粟米片包裝盒的照片。照片可見卡通設計的粟米粒正進行不同活動，例如玩耍、購物、工作等，大部分粟米粒均呈現正常的鮮黃色。然而，唯一一個擔任清潔工的粟米粒，呈現的卻是較深的棕色，在整個包裝盒顯得格外礙眼。

艾哈邁德在帖文斥責有關設計等同「向小朋友們灌輸歧視意識」，又表示雖看上去事件可能很微小，但鑑於這個包裝盒在當地的流通程度，對小朋友影響可能十分嚴重。

該帖文自周二（24日）發布後引起極大爭議，短短數日已有5000多個留言，4000多次轉載，超過1.3萬人表示讚好。在輿論壓力下，家樂氏官方發聲明致歉，指公司一貫立場是認同文化包容及多樣性，包裝盒設計無意冒犯任何人，將會重新設計包裝盒，並盡快推出市面。

（每日郵報）

一粒粟米屎搞壞哂成煲粥成個封面

咁黃色粟米 = 黃皮膚 = 中國人

講真話係唔好的

啲黑鬼真係好撚得閒

真係好撚煩乜都嘈一餐

d黑鬼真係呢

黑鬼真係煩西煩

投訴啲人咪又係歧視緊清潔工
好失禮你呀？

白色又話白人至上
黑色又話歧視黑人

我反而覺得呢D 左膠係白人先會有

搵唔撚到

d黑人有冇自卑到咁
成鬼日對號入座話人歧視

Nigga

隨時唔關黑人事
依家d白鬼左膠好興騎劫搶道德高地黎炒作

人地粒粟米戴咗帽咪有陰影所以黑咗囉

有冇人可以圈出黎望下 我都搵唔到

cls

支那人, 黑人, 猶太人
呢幾個民族都係玻璃心, 成日覺得自己被迫害
但又成日做埋d仆街野之餘又成日扮受害者

紅圈

好似係呢粒

咁點解要得一粒係黑色

係咪弱智 咁都可以攞嚟發揮

設計師一定係黑人，原本想突顯黑人工種問題，結果遇到豬隊友

盲嘅都上連登

Nigger 黑鬼係世上最低賤嘅生物

黑人都頂唔順

少年, 你咁講就錯

種族歧視有罪, 但就無職業種族呢條罪

咁點解要額外有一粒深色既做清潔?

唔係咁講喎 佢正正常常全部一樣色既話無人會鋤得入
但唯獨係得一粒特別深色無得玩
我都覺得係歧視喎

調番轉丫 一套av入面 每個人種都有女屌 唯獨係黃種人淨係可以做汁男 響d人則邊打飛機 你接受到既話 其他地方人種會點睇我地

唔知點解覺得張圖好好笑

我都覺得無啦啦有一粒深色d既粟米係到好奇怪

唯一粒深色就係做清潔
都唔怪得人既
如果有一半深一半淺我諗都唔會咁大反應

粟米顏色都要爭

個人簽名
------------------------------------
Oct 26近期活躍五毛
0群龍共舞 1天才小釣手 2三色貓
3JR 4法國佬巫斯義=香港鍵國
5真律師何君堯 6蘇麗珊 7十卜ching
8D_wade 9RedBaron 10優美開始
11阿古路 12Romanov 13返六日唔撚易
14優美開始 15民國復興 16dewi

左膠

多幾粒黑色咪冇事

得一粒我都覺得有問題wor
點解要咁做先

屌!更新咗之後成日撳錯掣
唔小心畀咗負皮，sorry

我睇到係其他粟米粒都係遊手好閒，得清潔工係緊守剛位，努力工作

可唔可以告條友歧視清潔工呢份職業？
清潔工好失禮你呀

冇錯,睇你從邊個角度諗啫

日月神報又串錯人地個名 人地係叫Saladin Ahmed唔係Sadladin Ahmed

黑鬼歧視自己先會衍生到呢個控訴

冇錯，強姦只係各取所需，睇你點睇